7人認佔旺清場藐視法庭大狀為岑敖暉黃之鋒求情「他們不是罪犯」

7人認佔旺清場藐視法庭
大狀為岑敖暉黃之鋒求情「他們不是罪犯」

要聞

【本報訊】香港眾志黃之鋒、學聯前副秘書長岑敖暉及另外5人前年佔旺清場時未有離開，昨在高等法院承認刑事藐視法庭罪。資深大律師駱應淦求情指清場當日，7名被告均沒有使用暴力，當中更有被告因朋輩壓力及好奇心驅使到場，最終被捕，而黃、岑兩人亦沒有利用其知名度煽動群眾，反勸喻佔領人士離開，直言：「他們沒有一個是罪犯！」駱要求判各人罰款，法官押後判刑。
記者：蘇曉欣 歐陽聯發

岑敖暉承認刑事藐視法庭，向法庭表達深切歉意。謝榮耀攝

控方案情指2014年11月26日早上，被告黃之鋒及岑敖暉持咪，不斷質問執達吏何謂障礙物及戴紅帽人士是否代理人協助清場，與時任學聯常委司徒子朗一直留守到最後；而另外4人，控方指周蘊瑩戴口罩站於警方防線前沒離開，張啟康則於清場時高舉黃傘站立，蔡達誠在路障附近叫囂後逃走，而朱緯圇則在搬木架阻礙清場，最後全部被拘捕。

黃曾勸佔領者離開

駱大狀代表7名被告求情，他指黃之鋒因組織學民思潮而為人熟悉，十分年輕，有崇高理念，透露黃希望可參與立法會選舉，若被判多於3個月監禁，根據法例將失去參選機會。駱補充，當時傳聞會有黑社會人士將於清場時生事，黃之鋒希望可確保佔領人士安全，清場當日亦呼籲留守人士離開，而最終黃之鋒被捕時遭警員弄傷手臂。據報道，黃被捕後曾稱被警方多次襲擊下體。

岑向法庭表達歉意

至於岑敖暉，駱指岑案發時為學聯副秘書長，關心香港未來，發起學生運動爭取普選，當日留守旺角只為詢問執達吏「市民是否禁制令中所指的障礙物」，以及希望確保佔旺人士安全。岑敖暉願承擔罪責，並向法庭表達深切歉意。
駱求情指司徒子朗讀過一本關於公民抗命的書後，認為當社會變得不公義，公民抗命便是最後的解決方法，而參與者需要主動承認罪責，才能減輕對法治的損害。當駱講到司徒現已知錯時，司徒突起身向法官指駱未有依照其指示求情，望押後案件查詢，獲法官批准。駱休庭後重申，司徒當時自願到佔領區留守到最後一刻，其行為已經體現公民抗命的精神。
資料顯示，的士及小巴團體於2014年10月20日獲高院頒發臨時禁制令，翌月25及26日，執達吏及警方到旺角亞皆老街及彌敦道清場。事後有37人遭控告刑事藐視法庭罪，熱血公民鄭錦滿及兼職侍應歐煜鈞早前認罪，鄭被判監禁3個月，歐罰款1萬元及被判緩刑。社民連黃浩銘等9人將於今天受審，下周一將再有4名被告認罪，黃之鋒等人將在黃審結後判刑。
案件編號：HCMP774、776、781、787、792、793、795/15

相關新聞

被告誤當執達吏代理為內地客

要聞 10小時前

駱應淦透露黃有意參選立法會

要聞 10小時前